西班牙法院本週內發拘捕令，揖拿加泰主席歸案

西班牙高等法院周二傳召現已逃去比利時的加泰隆尼亞自治政府前主席普伊格蒙特和另外十三名前任官員，於本周四和周五出庭接受問話。首席檢察官表示，稍後會向他們提出起訴，包括叛亂罪。法院給予各人三天時間支付六百二十萬歐羅（逾五千六百萬港元）作為未來的訴訟費。

如果他們不遵守法庭的命令，拒絕出庭的話，法官可能最快於本周五，決定是否向他們發出拘捕令。

普伊格蒙特和數名前內閣官員日前逃往比利時，但他們否認尋求政治庇護。其中兩人於周二晚飛返巴塞隆拿。大批揮動西班牙國旗的示威者聚集，大叫「西班牙萬歲」口號，一見他們出現便破口大罵。

一名消息人士透露，普伊格蒙特仍然留在布魯塞爾。如果他真的被控叛亂及被裁定罪名成立，最高會被判入獄三十年。

普伊格蒙特周二在歐盟總部隔鄰的布魯塞爾記者俱樂部內主持記者會，說：「如果西班牙保證我們，尤其是我，獲得公正和獨立的（法律）過程處理，正如歐洲大部分國家那樣體現三權分立，我們便立刻回國。」

他較早時在 Twitter 發佈一則訊息，呼籲加泰隆尼亞人民保持耐性，因為未來要走的是一條漫漫長路。比利時首相米歇爾領導的政府則表示，從來沒有邀請普伊格蒙特等人到布魯塞爾。普伊格蒙特享有一般歐盟國家公民的待遇，但不會享有特殊優待。比利時將與西班牙政府保持接觸，商討普伊格蒙特的去留。

米歇爾又強調，比利時政府一貫的立場是透過對話，解決加泰隆尼亞自治區爭取獨立所引發的危機。

不排除將比譴返西班牙

去領事館避難